2元乘車優惠改用個人八達通阻濫用 梁志祥倡用支付寶、微訊

...
（獨媒報導）立法會福利事務委員會今早開會，檢討「政府長者及合資格殘疾人士公共交通票價優惠計劃」（二元優惠計劃），預計2022年首季可擴展至60至64歲人士。勞工及福利局局長羅致光坦言不記名個人八達通卡是濫用源頭，指將會全面改用個人八達通卡。民建聯梁志祥反建議改用內地支付系統支付寶及微訊，「反正你都要做過晒登記」。

長者八達通達400萬張 去年補貼13億元
政府文件指，在2019年65歲或以上的長者人數達132萬人，有360萬張不記名長者八達通卡及約40萬張由65歲或以上人士登記持有的個人八達通卡。政府於2019/20年度就計劃須向各營辦商發還約13億元的車船費經常開支。
運輸署則指在2017年至2019年透過實地監察而發現的濫用個案分別有143、185及11宗。工聯會陸頌雄詢問2019年數字特別少的原因，「係咪因為社會黑暴？」羅致光指2019年因社會問題而令長者出行減少，所以揭發的個案較少。
...

比廢老周街走=濫用